聶德權：下周日非押後區選死線

聶德權：下周日非押後區選死線

聶德權

【本報訊】警方前日突然大舉拘捕民主派立法會議員，再次惹起港府配合建制派鼓吹押後或取消區議會選舉之說。政制及內地事務局局長聶德權聲言當局不會貿然押後選舉，冀不要從陰謀論看待事情，下周日並非決定是否押後區選的「死線」。

相關新聞：性侵傳聞不絕 女生脫口罩控訴

稱拘民主派與區選無關

早前行政會議成員葉國謙建議，當局以17日為死線，視乎屆時社會狀況決定能否如期舉行本月24日的區議會選舉。聶德權昨出席電台節目時稱，當局盡力令選舉公平公正、和平有序地進行，政府亦沒有以建制派提出的本月17日作為決定區選是否繼續的死線。

對警方在區選前兩周大舉拘捕民主派議員是否巧合的問題，聶解釋，警方是按既定程序處理調查和執法工作，其拘捕和檢控行動都會徵詢過律政司，加上處理有關個案需時，「所以把拘捕行動和區議會選舉扯上關係是冇根據嘅猜測」，又強調「大家不要從陰謀論嘅角度去看待呢件事」。

不過聶德權也提到，現時經常有暴力衝擊事件，候選人及其支持者進行競選活動時遭襲擊、威嚇等，對選舉能否順利進行有影響。他又特別提到，任何候選人或當區10位選民若覺得選舉結果或過程出現普遍不公平現象，可向法庭提出選呈請質疑選舉結果是否妥當。

本身參與區選的民建聯主席李慧琼被問到警方拘捕立會議員，是否為取消區選鋪路時，她極力否認，並表示對這說法「非常之嬲」，因為民建聯自公佈參選名單起就準備打好選戰，只是現時出現大量不公平不公正問題，強調她沒有向任何政府部門要求選舉延期。李對手為社民連梁國雄。